🧩Общие команды
1.show running-config	🔍 Текущая конфигурация устройства (в ОЗУ)
2.show startup-config	🧾 Конфигурация, которая загрузится после перезагрузки (во Flash/NVRAM)
3.show version	ℹ Информация об устройстве (модель, прошивка, аптайм, лицензии)
4.show ip interface brief	📋 Список всех интерфейсов с IP-адресами и статусом
5.show interfaces	📊 Подробная статистика по всем интерфейсам
6.show history	📜 Список ранее введённых команд


🌐 Маршрутизация
1.show ip route	🧭 Таблица маршрутизации
2.show ip protocols	📡 Информация об активных маршрутизирующих протоколах (RIP, OSPF и т.д.)
3.show ip ospf neighbor	👥 Соседи OSPF
4.show ip ospf	🔍 OSPF-информация (процесс, ID, area и т.д.)
5.show ip rip database	📋 База маршрутов RIP

🔌 Интерфейсы и VLAN
1.show vlan brief	📦 Краткая информация о VLAN'ах
2.show interfaces trunk	🌐 Порты, настроенные как trunk
3.show mac address-table	🧬 Таблица MAC-адресов
4.show spanning-tree	🌳 Информация о Spanning Tree Protocol (STP)

📦 DHCP, NAT, ACL и др.
1.show ip dhcp binding	📑 Какие IP-адреса выданы клиентам
2.show ip dhcp pool	🛠 Статистика по DHCP-пулам
3.show access-lists	🚧 Список настроенных ACL (доступов)
4.show ip nat translations	🌐 Текущие NAT-преобразования

🔐 Безопасность и управление
1.show users	👤 Список активных пользователей (через консоль, Telnet, SSH)
2.show line	🔌 Линии (tty, vty) и их состояния
3.`show running-config	include password`

⚙ Полезные вспомогательные команды
1.show cdp neighbors	🔗 Соседи по протоколу CDP (Cisco Discovery Protocol)
2.show clock	🕒 Текущее системное время
3.show logging	📜 Журнал сообщений (логи)
4.show arp	📄 ARP-таблица

